【獨家】消息：當局借助黑社會押肖建華夫婦返內地

【獨家】消息：當局借助黑社會押肖建華夫婦返內地

最後更新: 0131 23:36

中國金融巨鱷肖建華因涉官場貪腐案，海外媒體指肖建華於農曆年卅晚被公安及國安從香港挾走，經「非正常渠道」帶返內地。但今日卻傳出另一版本，權威消息人士向《蘋果》表示，內地有見李波事件被轟跨境執法，在港引起軒然巨波，這次不派公安在港「挾走肖建華」，而是透過香港有黑社會背景的人士押走肖建華及其妻周虹文。

據悉，年卅晚當天有黑社會背景的人士在港「挾走肖建華」，肖建華及其妻周虹文遭押走，從深圳皇崗口岸進入內地。當到達深圳後，周虹文獲放走返回香港。肖建華則被押到北京或天津接受調查。

當周虹文返回香港後，曾報警及通知傳媒，但其後收到丈夫肖建華來電叮囑「勿把事件鬧大」，周才向警方銷案，稱丈夫已報平安。

另一方面，英國《金融時報》昨引消息指，農曆年卅晚約深夜1點，5至6個內地便衣公安進入四季酒店，將肖夫婦及兩名貼身保鑣一起挾返內地，酒店方面向港警方提供中央監控錄像顯示，肖在女貼身保鑣簇擁下跟隨一幫人離去，過程大致平靜。報道指，肖有加拿大公民身份，及持中美洲安提瓜和巴布達（Antigua and Barbuda）外交護照。

黑社會都有愛國

屌。。。

咁就唔算跨境執法了，只係有人被非法拘留，萬一再鬧大，犧牲幾個爛頭卒就得

新

連保鏢都夾走，真係做戲咁做

支那國安 =黑社會 係常識吧

不嬲都唔係執法
無論係直接用自己既警察定靠黑社會，都係境外政府強迫他人到入境其他國家受審

不嬲都唔係執法
無論係直接用自己既警察定靠黑社會，都係境外政府強迫他人到其他國家受審

講捐法律罅同走精面，我地真係點都唔係中共個皮

當然唔同，公安同國安呢種身份帶人走一定叫拘捕，係執法行為，但用爛頭卒就變成普通綁架

黑社會唔奶共仲邊有得撈

公安同國安幾時開始可以喺香港執法架？
咪又係綁架

係喎！遲下重會發聲明感謝國家感謝黨，係綁架犯手上救返佢，不過最後一樣人間蒸發！

1. 條友長期係四季，基本上保安已經足夠防流氓式襲擊。

2. 條友自己有請保鏢，普通黑社會有冇本事挾走佢？？

3. 不過呢，如果係全世界最大黑社會 (共匪)出手，咁就冇可能都變有可能。

叫法唔同姐，跨境執法性質當然係綁架，但刻意咁叫係正正凸顯佢冇權，跨境執法四個字一齊講，就已經等於強姦同販毒，已經係錯事

黑社會夾走肖建華.
個黑社會咪即係共產黨囉.

揚左四季以後仲洗做生意？
保安可以差到俾街外人夾走住客
5 星級wor

保鑣都無計，即係班支那狗有帶槍？

車，講係黑社會之麻，唔通求其拉幾條金毛強行去講句「中央要搵你」條友就自己跟住行咩

所以冇可能係黑社會